\chapter*{Lời Giới Thiệu} % (fold)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời Giới Thiệu}
\label{cha:loi_gioi_thieu}
\begin{itshape}
``Thiền không hứa hẹn với bạn một điều gì cả, Thiền chỉ đơn thuần hướng dẫn bạn sống và ý thức ngay phút giây hiện tại và ở đây.''
\end{itshape}

Quyển sách này thật quí giá; nó là một kho tàng. Nó có thể trở thành một cuộc đối thoại giữa bạn và đạo sư Osho. Nó có thể trở thành một hiện tượng hiếm có, và sống động.

Trong niềm an tịnh và sùng kính, Osho đã khai phóng toàn thể nét đẹp, bí mật và cốt tủy Thiền Tông. Chắc chắn bạn sẽ tìm thấy niềm tịch nhiên an lạc và bất ngờ pha lẫn thích thú trong ``Không Nước Không Trăng''. Những cú đấm, la hét, hay cười phá lên của các Thiền sư chỉ là những cái mẹo để tấn công, bắt buộc người đệ tử phải vận dụng tận cùng khả năng phá vỡ thành trì của Bản Ngã, hầu đạt tới cửa ngõ Giác Ngộ.

Qua những ngôn từ vay mượn hữu hạn của loài người, Osho đã phơi bày
trọn vẹn thế giới nội tâm của ông cũng như sự sáng tỏ về ý nghĩa {\bf Tình Yêu, Cuộc Sống, Cái Chết, Thiền Định và Giác Ngộ} trên từng nét chữ câu văn.

Bạn chắc chắn sẽ tìm thấy \emph{``chính mình''} khi soi bóng trên chiếc gương của {\bf Tư Duy và Thầm Lặng}.

Những mẫu đối thoại trong mười câu truyện Thiền dưới đây là những viên đá đầu tiên giúp bạn đặt chân tới vùng đất tâm linh bởi vì chúng nó đang nói về bạn, ám chỉ tới bạn; chúng nó chính là \emph{``bạn''} đấy! Bạn chính là kho tàng đang bị che dấu sau cái vỏ của chính mình.

\newpage
\begin{center}
\begin{itshape}
``Thiền là khai mở mắt trí huệ,\\
Thiền là nhìn sâu thẳm vào trong ta.''.
\end{itshape}
\end{center}

Quyển sách này thật quý giá; nó là một kho tàng. Nó là một món quà của Chân Lý hiện hữu đang kêu gọi bạn quay về quê hương, quay về tổ ấm.

\hfill
{\bf Ma Yoga Rabiya}
% chapter lời_giới_thiệu (end)